# README #

Скетч для Arduino реализации термостата, схемы в EAGLE для реализации всего устройства.

Оригинальное устройство термостата спроектировано с расчётом на микроконтроллер ATMEGA328P, поэтому программа подразумевает Arduino UNO в качестве целевой платформы.

Однако, плата довольно большая и ATMEGA328P несложно заменить на миниатюрное и готовое к инсталляции устройство, типа SparkFun Pro Micro или Mini. Как мне казалось в момент проектирования, проще взять и прошить UNO, вытащить микроконтроллер и поместить его в панельку на плате. Сейчас я заменил бы один микроконтроллер на плату-шилд. 

В этом случае, очевидно, потребуется проконтролировать назначение пинов.

Это мой "hello world!" в мире arduino. Мне кажется, что получилось неплохо.

Устройство разрабатывалось для управления довольно приличной нагрузкой в виде нагревателя мощностью в 2кВ и в качестве поставленной задачи подразумевалось, что оно должно обеспечить довольно высокую точность работы. Совершенно очевидно, что высокая мощность нагревателя усугубляется высокой инертностью. Это обстоятельство заставило ввести в программу следующую логику:

Управление температурой осуществляется в виде установки двух пороговых значений температуры: нижней и верхней границы регулирования. Кроме этого, устройство позволяет установить два делителя мощности: основной и вспомогательный.

Устройство работает по принципу выключения/включения полуволн 50Hz на нагревателе. Количество пропускаемых полуволн определяется основным делителем.

Когда измеряемая температура достигает нижней границы регулирования устройство переходит в режим "уточнённого" управления мощностью: начинает использоваться вспомогательный делитель, который делит уже полученное основным делителем значение мощности на установленный коэффициент.

При достижении верхней границы регулирования устройство отключается полностью и включается повторно только спустя достижения нижней границы регулирования.

Этот алгоритм действий был разработан после многочисленных экспериментов и показал себя лучше прочих. Не осуществляется никакой дополнительной эвристики для автоматического подбора коэффициентов, но программа позволяет с лёгкостью это сделать, если кому-то нужно.

В качестве экрана подразумевается LCD на базе hd44780 16х2 символов.
В качестве датчика температуры подразумевается доступный DS18S20 https://www.maximintegrated.com/en/products/analog/sensors-and-sensor-interface/DS18S20.html

Этот датчик доступен по цене и наличию.

Программа контролирует 100 счётных циклов.

Счётные и управляющие циклы обрабатываются прерыванием. Счётный цикл формируется специальной частью схемы, которая отвечает за "определение нуля". Включение и отключение полуволн управляющегося напряжения осуществляется в "точке нуля".

Устройство регулировки температуры делалось в целях контроля растапливания воска и мёда и сейчас успешно используется на пасеке моим тестем. В связи со специфичностью назначения важной задачей было обеспечить высокую точность поддержания температуры. Перепад +-1 градус по цельсию был уже нежелателен. В связи с этим, готовые, заводские устройства также не годились.

Поскольку это первая моя схема в жизни, прошу не судить строго. Надеюсь эта разработка может быть кому-нибудь полезной.